---
aid: 9025
zid: 548058
title: "正常情况下好圆同学什么时候落网？"
author: ppff
date: 2014-06-24 11:57:10+07:00
lastmod: 2014-06-29 20:18:00+07:00
---

ppff 于 2014-6-24 11:57:10 发表了：

既然西华二次反水，赵公公的智商应该恢复正常吧，应该知道好圆同学才是元老院最大的敌人吧，如果临高方面足够重视的话，下决心调动所有资源力量，以临高的整体实力要抓捕好圆应该不困难吧。贾乐好圆等人既然露了相，凭临高的技术手段很容易画出逼真的人像，并且大批量高质量的印刷海捕文书传单。发动情报局、起威镖局、起威所属客栈车马船行的人手明查暗访，赵公公可以买通官府以“谋反做乱”的名义在明面通缉好圆等人，私下以巨额悬赏重奖举报收买告密者，再狠辣点扣押贾乐的父母和好圆手下人的家人，除非好圆放弃一切独自逃离江南可能被髡贼染指的地盘，否则好圆同学应该难逃元老院的罗网吧。当然吹牛要开反向金手指另说。

即便抓不住好圆，如此大的声势动作说不定还会把“石翁”及其幕后主使给引出来。

---

liutom2 于 2014-6-24 12:17:12 发表了：

好圆这个机灵劲，妥妥的苟二同类呀，狒狒们是抓不到他了。

不过这个石翁，估计这次要暴露了，现场留下这么多尸体，一个一个认下来，多少会发现线索的。

---

winder07 于 2014-6-24 12:38:45 发表了：

嘶哑妹子都还在空虚寂寞呢，她可是 SM 过文总啊，区区一个引公公不算什么

---

a2808028 于 2014-6-24 14:19:02 发表了：

搞不好会跑掉，成为第二个狗二分子

---

月影松寒 于 2014-6-24 14:21:06 发表了：

西华会不会把好圆说过的话都供出来还是个问题，毕竟是人家的初恋

---

ppff 于 2014-6-24 16:04:50 发表了：

_本帖最后由 ppff 于 2014-6-24 16:29 编辑_

所谓重赏之下必有勇夫，金钱面前人民群众的眼睛是雪亮的，正常情况下只要临高认识到好圆同学的潜在危害而全力发动的话，好圆同学是藏不了多久的，只要抓住好圆就引出了黑尔，下面的剧情--吕宋攻略就顺势展开了。

当然也可以给好圆同学加主角光环，就看吹牛会不会开一个分剧情，比如好圆同学为了逃避髡贼的魔爪和传播伟大的革命思想，不远万里投奔西北的李闯、张献忠或者干脆在敌人统治力量薄弱的地方领导开展革命的武装斗争，开辟异时空中国历史上第一块红色革命根据地。

---

lmx1982 于 2014-6-24 16:16:47 发表了：

> ppff 发表于 2014-6-24 16:04
>
> 当然也可以给好圆同学加主角光环，就看吹牛会不会开一个分剧情，比如好圆同学为了逃避髡贼的魔爪和传播伟大 ...

吹牛连临高那一摊子都写不过来了都。。。除非有人来写同人。

---

ice327 于 2014-6-24 16:19:10 发表了：

看剧情走向完全是让好圆逃回马尼拉继续在黑尔面前受训嘛，然后元老院远征马尼拉干掉黑尔时被师傅托孤。

“徒儿，为师不行了，你……快走！”

郝元抹了抹满面的泪水，一左一右拎起小师妹和师娘的纤纤玉手，头也不回地逃出了马尼拉……

这才是标准的常见主角光环嘛。

---

TSHT2012 于 2014-6-24 17:53:07 发表了：

> 月影松寒 发表于 2014-6-24 14:21
>
> 西华会不会把好圆说过的话都供出来还是个问题，毕竟是人家的初恋

引公公经此一回，还不把西华送回去临高改造，那就真的药丸了。

而西华做过双面间谍，又有疑似叛逃情节，那是铁定要被政保人员问个三天三夜不可啊。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-24 18:29:20 发表了：

就看西华供不供好圆导师了，话说好圆的老师不是黑尔吗，兰爵爷去了马尼拉之后的进展是怎么情况呢

---

cicsy 于 2014-6-24 18:54:33 发表了：

> winder07 发表于 2014-6-24 12:38
>
> 嘶哑妹子都还在空虚寂寞呢，她可是 SM 过文总啊，区区一个引公公不算什么

按照七宫紫穗（是这个 ID 么？）的要求，李丝雅估计真的要消失在历史中，成为唯一一个多次让澳洲人吃亏但是澳洲人却连影子都摸不到的存在了。

---

温侯高达 于 2014-6-24 19:53:09 发表了：

这货才是奸奇啊，苟二老爷分明是纳垢，从干掉小分队的方法就能看出来了，只是不知道谁才是恐虐，该不会是国姓爷吧？

---

筑垒地域 于 2014-6-24 19:59:06 发表了：

引公公并不知道西华是二次叛变，如果西华不愿意让他知道，完全可以把口供编得严严实实。

---

de9000 于 2014-6-24 21:32:48 发表了：

> cicsy 发表于 2014-6-24 18:54
>
> 按照七宫紫穗（是这个 ID 么？）的要求，李丝雅估计真的要消失在历史中，成为唯一一个多次让澳洲人吃亏但是 ...

不是早就有文总亲自单独审讯李丝雅的同人么

---

不爽之王 于 2014-6-24 21:44:44 发表了：

郝元组织人马撤离，沿途躲开各路差役捕快和赵老爷的打手四处堵截，好容易与周十二带领的山庄攻击队会合。

众人商议去处，七嘴八舌没个主意，郝元沉思片刻，决定再打凤凰山庄。

众人大惊，郝元正色道：曹光九围攻山庄已破，我们也全盘败露，官兵追捕正紧。此刻赵引弓已经当我们是手到擒来，只顾四处派人搜剿，我们就再回山庄，打他个灯下黑，先把赵引弓拿在手上！

众人依计而行，果然一举打入山庄，郝元带人冲入赵引弓卧房，却只捉到西华，床上被褥还是热乎的。不过何六很快在花园假山上发现了光着 XX 的赵引弓。

正当郝元带着他的战利品上船撤离的时候，钱水协带领几名特侦队员赶到了......

经过一番激（砍）烈（瓜）战（切）斗（菜），特侦队员抢回了赵老爷，南下洼众人死伤惨重，郝元身中七弹，被手下拼死护上一条小艇逃走。

郝元自知将死，找来何六交代后事：我死后，你务必前往吕宋，找到我的恩师，报告一切实情，接头口令——光明与我们同在......

何六历经万难，终于见到黑尔，禀以杭州起事经过。

黑尔：你们做得很好。

何六：可是我们失去了郝元先生。

黑尔：为了我们的胜利，他的牺牲是有必要的，很快我会有一个新的徒弟，比郝元更加智慧，更加强大......

---

仓鼠渣 于 2014-6-24 23:16:41 发表了：

> 不爽之王 发表于 2014-6-24 21:44
>
> 郝元组织人马撤离，沿途躲开各路差役捕快和赵老爷的打手四处堵截，好容易与周十二带领的山庄攻击队会合。
>
> ...

最后一句话不是一般的带感的说。

钱水庭啥时候带 501 特战队进元老院应景一下？

---

swatsolo 于 2014-6-25 00:20:49 发表了：

别想了，狗二都抓不住，何况好圆。

---

ppff 于 2014-6-25 01:10:01 发表了：

_本帖最后由 ppff 于 2014-6-25 01:38 编辑_

> swatsolo 发表于 2014-6-25 00:20
>
> 别想了，狗二都抓不住，何况好圆。

狗二对髡贼的危害性能和好圆比吗？狗二就是只蟑螂，好圆则是纵火犯

，

换了你会去抓谁？

---

白色蚂蚁 于 2014-6-25 07:46:07 发表了：

> 不爽之王 发表于 2014-6-24 21:44
>
> 郝元组织人马撤离，沿途躲开各路差役捕快和赵老爷的打手四处堵截，好容易与周十二带领的山庄攻击队会合。
>
> ...

这是 icosplay 的那个桥段啊？ 看起来好熟悉好有感觉！

---

飞翔的红烧肉 于 2014-6-25 08:24:11 发表了：

> 白色蚂蚁 发表于 2014-6-25 07:46
>
> 这是 icosplay 的那个桥段啊？ 看起来好熟悉好有感觉！

星球大战吧。

---

ppff 于 2014-6-25 14:15:40 发表了：

赵老爷真是善财难舍，这悬赏额也太小气了，十两银子最多也就是现在人民币七八千元的购买力不够刺激啊。

对提供好圆行踪线索消息的赏一百两，协助抓获好圆的赏五百两，对提供好圆手下人或贾乐及其父母行踪线索消息的赏五十两，抓获好圆手下人或贾乐或其父母的赏一百两，重点在南下洼挨家挨户散发就不信没有告密的，此外收买杭州城的城狐社鼠和十里八乡的地痞无赖还怕找不到人，美军抓捕萨达姆、拉登也是先从他们的亲信入手。

---

swatsolo 于 2014-6-25 16:08:28 发表了：

悬赏确实小家子气。

---

swatsolo 于 2014-6-25 16:11:56 发表了：

> ppff 发表于 2014-6-25 01:10
>
> 狗二对髡贼的危害性能和好圆比吗？狗二就是只蟑螂，好圆则是纵火犯， 换了你会去抓谁？

面位之子不是白叫的，吹牛绝对会把好圆写成 500 费的心腹大患。

---

安定团结鸟克兰 于 2014-6-27 07:39:38 发表了：

> swatsolo 发表于 2014-6-25 16:11
>
> 面位之子不是白叫的，吹牛绝对会把好圆写成 500 费的心腹大患。

好圆再给元老院造成威胁之前，会先成为明朝的心腹大患的。

---

netmousexhxh 于 2014-6-27 09:26:12 发表了：

那啥……好圆的一众使徒中，我看好周十二投靠引公公把好圆卖了

---

ppff 于 2014-6-29 16:08:43 发表了：

所谓忠诚就是出卖的代价还不够大，我不相信好圆手下个个都是忠心耿耿信仰坚定由特殊材料做成的。赵老爷要在元老院的批斗会上转移视线蒙混过关就必须在中央巡视组到来前尽快抓住好圆，否则时间拖的越久好圆逃脱的可能越大，看来赵老爷有必要提高赏额以收买好圆手下，白银一千两应该够刺激了吧。

---

獭兔 于 2014-6-29 20:18:55 发表了：

> ice327 发表于 2014-6-24 16:19
>
> 看剧情走向完全是让好圆逃回马尼拉继续在黑尔面前受训嘛，然后元老院远征马尼拉干掉黑尔时被师傅托孤。
>
> ...

应该是在马尼拉总督府楼顶上赤军被兰度手持军刀逼到了楼角边缘，兰度怒吼道：“你在背后操控东印度公司的日子结束了！今天我要为猿老院拔除你这条毒蛇！”此时西华匆匆爬上楼顶对兰度喊道：“住手！你现在不能处死他我们应该把他交给猿老院去审判！”

“啊，你现在都看到了！我早就说过狒狒们会背叛人民的意志！他们会不择手段的除掉任何违背他们意志的人直到把整个世界都变成他们的奴隶！”赤军对西华喊道。

“猿老院已经被独孤女王这些人控制了！赤军会逃脱审判的！必须现在就杀死他！”兰度一边吼道一边挥刀向赤军砍去。

“不！！！！”西华尖利的叫声甚至盖过了她的左轮开枪的声音。兰度停顿了一下，一脸不可思议的表情看着鲜血从自己的断臂中喷出，他的军刀和他持刀的手都不见了只剩下飞散的血肉残渣。“啊啊啊啊你都干了什么！”兰度哀嚎着。

赤军立刻一个起身一脚把兰度踹下了高楼并大喝道：“这就是马!尼!拉!”

赤军缓缓地回身安抚了一下失神的西华说：“现在，你可以传承我的衣钵了，我赐你阿莎洁凡翠丝之名，下一步，我们要执行第 66 号计划·······”

---
